n=3;
sum([4*(n*(n+1)/2-1),
5*(n*(n+1)/2-1)*n*(n+1)/2*n*(n+1)/2,
9*(n*(n+1)/2-1)]) = 965
--------------------------------
n=3;
sum([8*(n-1),
10*(n-2)*n*n,
9*n*n]) = 187








[9 9 9 2 2 2 2 9 9] = 53 vagy? 20
octave:90> sampleFactorListDecoupled2.sampleFactorListDecoupled.card
ans =  3
ans =

   3   3   3

ans =  3
ans =  3
ans =

   3   3   3

ans =  3
ans =

   2   3   3

ans =

   2   3   3

ans =

   2   3   3

   
octave:91> sampleFactorListDecoupled2.sampleFactorListDecoupled.var
ans =  1
ans =

   2   1   4

ans =  3
ans =  4
ans =

   5   3   6

ans =  6
ans =

   7   1   4

ans =

   8   2   5

ans =

   9   3   6
   
octave:91> sampleFactorListDecoupled2.sampleFactorListDecoupled.val

- phenotype given genotype factor
ans = 9
   0.800000   0.200000
   0.600000   0.400000
   0.100000   0.900000
   0.600000   0.400000
   0.500000   0.500000
   0.050000   0.950000
   0.100000   0.900000
   0.050000   0.950000
   0.010000   0.990000   
ans = 9
   0.800000   0.200000
   0.600000   0.400000
   0.100000   0.900000
   0.600000   0.400000
   0.500000   0.500000
   0.050000   0.950000
   0.100000   0.900000
   0.050000   0.950000
   0.010000   0.990000
ans = 9
   0.800000   0.200000
   0.600000   0.400000
   0.100000   0.900000
   0.600000   0.400000
   0.500000   0.500000
   0.050000   0.950000
   0.100000   0.900000
   0.050000   0.950000
   0.010000   0.990000

- copy of gene given allele frequency factor
ans = 2
   0.10000   0.70000   0.20000
ans = 2
   0.10000   0.70000   0.20000
ans = 2
   0.10000   0.70000   0.20000
ans = 2
   0.10000   0.70000   0.20000

- child copy of gene given parent's copies of gene factor
ans = 18 -> 9
   1.00000   0.00000   0.00000
   0.50000   0.50000   0.00000
   0.50000   0.00000   0.50000   
   0.50000   0.50000   0.00000   
   0.00000   1.00000   0.00000   
   0.00000   0.50000   0.50000
   0.50000   0.00000   0.50000
   0.00000   0.50000   0.50000
   0.00000   0.00000   1.00000
ans = 18 -> 9
   1.00000   0.00000   0.00000
   0.50000   0.50000   0.00000
   0.50000   0.00000   0.50000
   0.50000   0.50000   0.00000
   0.00000   1.00000   0.00000
   0.00000   0.50000   0.50000
   0.50000   0.00000   0.50000
   0.00000   0.50000   0.50000
   0.00000   0.00000   1.00000
----------------------------------------------------------------------------------
[5 180 5 6 6 6] ==> 191
octave:83> sampleFactorListThree.val
ans = 5
   0.010000   0.140000   0.040000   0.490000   0.280000   0.040000

ans = 36*5=180
   1.00000   0.00000   0.00000   0.00000   0.00000   0.00000   
   0.50000   0.50000   0.00000   0.00000   0.00000   0.00000
   0.50000   0.00000   0.50000   0.00000   0.00000   0.00000
   0.00000   1.00000   0.00000   0.00000   0.00000   0.00000
   0.00000   0.50000   0.50000   0.00000   0.00000   0.00000
   0.00000   0.00000   1.00000   0.00000   0.00000   0.00000
   0.50000   0.50000   0.00000   0.00000   0.00000   0.00000
   0.25000   0.50000   0.00000   0.25000   0.00000   0.00000
   0.25000   0.25000   0.25000   0.00000   0.25000   0.00000
   0.00000   0.50000   0.00000   0.50000   0.00000   0.00000
   0.00000   0.25000   0.25000   0.25000   0.25000   0.00000
   0.00000   0.00000   0.50000   0.00000   0.50000   0.00000
   0.50000   0.00000   0.50000   0.00000   0.00000   0.00000
   0.25000   0.25000   0.25000   0.00000   0.25000   0.00000
   0.25000   0.00000   0.50000   0.00000   0.00000   0.25000
   0.00000   0.50000   0.00000   0.00000   0.50000   0.00000
   0.00000   0.25000   0.25000   0.00000   0.25000   0.25000
   0.00000   0.00000   0.50000   0.00000   0.00000   0.50000
   0.00000   1.00000   0.00000   0.00000   0.00000   0.00000
   0.00000   0.50000   0.00000   0.50000   0.00000   0.00000
   0.00000   0.50000   0.00000   0.00000   0.50000   0.00000
   0.00000   0.00000   0.00000   1.00000   0.00000   0.00000
   0.00000   0.00000   0.00000   0.50000   0.50000   0.00000
   0.00000   0.00000   0.00000   0.00000   1.00000   0.00000
   0.00000   0.50000   0.50000   0.00000   0.00000   0.00000
   0.00000   0.25000   0.25000   0.25000   0.25000   0.00000
   0.00000   0.25000   0.25000   0.00000   0.25000   0.25000
   0.00000   0.00000   0.00000   0.50000   0.50000   0.00000
   0.00000   0.00000   0.00000   0.25000   0.50000   0.25000
   0.00000   0.00000   0.00000   0.00000   0.50000   0.50000
   0.00000   0.00000   1.00000   0.00000   0.00000   0.00000
   0.00000   0.00000   0.50000   0.00000   0.50000   0.00000
   0.00000   0.00000   0.50000   0.00000   0.00000   0.50000
   0.00000   0.00000   0.00000   0.00000   1.00000   0.00000
   0.00000   0.00000   0.00000   0.00000   0.50000   0.50000
   0.00000   0.00000   0.00000   0.00000   0.00000   1.00000

ans = 5
   0.010000   0.140000   0.040000   0.490000   0.280000   0.040000

ans = 6
   0.800000   0.200000
   0.600000   0.400000
   0.100000   0.900000
   0.500000   0.500000
   0.050000   0.950000
   0.010000   0.990000

ans = 6
   0.800000   0.200000
   0.600000   0.400000
   0.100000   0.900000
   0.500000   0.500000
   0.050000   0.950000
   0.010000   0.990000

ans = 6
   0.800000   0.200000
   0.600000   0.400000
   0.100000   0.900000
   0.500000   0.500000
   0.050000   0.950000
   0.010000   0.990000

octave:88> sampleFactorListThree.card
ans =  6
ans =

   6   6   6

ans =  6
ans =

   2   6

ans =

   2   6

ans =

   2   6

octave:89> sampleFactorListThree .var
ans =  1
ans =

   2   1   3

ans =  3
ans =

   4   1

ans =

   5   2

ans =

   6   3